監考員疑寫錯收卷時間臨急叫收筆 DSE考生大失預算離場即痛哭

今年文憑試爆出監考員誤導考生交卷時間的奇聞。《蘋果》接獲應屆考生投訴，指上周六（6日）在皇仁書院特別室應考英文科卷三（聆聽及綜合能力）期間，監考員先將錯誤交卷時間寫在黑板上，其後又突然宣佈在原定時間收卷，由於兩個時間相差15分鐘，令在場考生大失預算。考評局確認事件，並已聯絡有關試場，提醒考務人員注意計算考試時間。皇仁書院副校長趙善衡回覆查詢稱，相信當日試場主任已就事件向考評局匯報，故不便回應。

應屆考生M表示，他上周六在皇仁書院特別室應考英文科卷三，當聆聽部分完結後、考生動筆作答寫作題之際，1名男監考員在黑板上寫上交卷時間為12時27分，但該卷的正確收卷時間應為12時12分，兩個時間相差近15分鐘。不過當時未有考生及監考員發現時間有誤。M坦言，考生們當時都聚精會神地答卷，未有考究黑板上的收卷時間是否有問題。據了解，當時試場內共有12名考生應考。

M更稱，他當時以錯誤的交卷時間作為目標，分配回答各分題的所需時間，包括預留最後20分鐘完成B2分卷最後一條寫作題，該題佔全卷18分。但在場另一名女監考員在12時09分發現時間有誤，並隨即向考生宣佈距離收卷時間尚有3分鐘，令在場所有考生大感愕然。而M最終亦只能草草回答該18分題目，未能完卷。

多名考生試後要求監考員向考評局匯報事件，但2人未有即時允諾，惹來考生不滿，2人最終在考生見證下撰寫報告。M稱，他至今仍感到非常不忿，當日離開考場時更因擔心事故會拖累英文科整體成績，難過得哭了起來。他又批評兩人犯下「低級錯誤」，嚴重損害考生利益，並質疑考評局訓練監考員不力。M更指，曾在其他考生口中聽到，該名女監考員為皇仁書院英文科老師。

《蘋果》向考評局查詢，局方確認接獲試場主任的報告，指當日該考場的監考員曾在黑板上寫上錯誤的完卷時間，於12時許發現後已立即更正，最終的考試時間未有受影響，惟未及作出最後15分鐘及5分鐘剩餘時間的宣佈。局方又稱，當日卷三的聆聽錄音中，曾向考生公佈正確考試時間。

局方續表示，已接獲考生的網上報告，並會跟進事件，包括聯絡有關試場，提醒考務人員注意計算考試時間及考務的安排，如有需要，個案會交由常設委員會處理，並再次提醒考生需自備手錶應試以計算考試時間。

應該有分加

玩考生真識玩

發現時間錯咗都唔出聲，博有分加

又係女人累人

咁害人前程法佢仲有冇面教高form DSE考生

操咗咁多年點會唔知考試時間 擺明係特登知情不報，去到最後就博加分

係知情不報就唔會搞到自己做唔曬份卷啦

丫
人地講乜你就信乜咁天真都有既

究竟點先可以令考試無哂呢d低級錯誤

講下笑炸？d考生都咁認真？？

我考果年提早左收卷tim呀

全電腦化

炸你老母啊五毛狗
香港考生關你撚事咩

點會呀⋯⋯咁多人都冇人發覺

係咪有想幫返qc學生之疑

on9幫得幾多

唔通唔更正俾你27分先交卷?
做咗咁多年都唔知時間 想加咋下話

加返10%?

之前有單計錯時間早左收卷就話姐，呢單咪又係正常咁多時間，計幾點收卷5秒都唔使，就扮晒野話唔知咪又係做左咁多時間

多名考生試後要求監考員向考評局匯報事件，但2人未有即時允諾，惹來考生不滿，2人最終在考生見證下撰寫報告
唔講兩件教畜肯定又無左件事
班垃圾覺得你死你事我教席最重要

又可以順便幫佢哋啲學生少幾個對手

個考生唔發覺寫錯咪又係低級錯誤

特登啦

好老實如果我係考果個都唔會知寫錯，最多對下個鐘同自己隻錶差幾多分鐘

00係垃圾

要教畜寫悔過書係正確都未定

到時唔加你吹佢唔漲，到時唔加唔通你火燒考評局？
點會揾呢啲嘢來搏
啲考生應該係驚唔敢講/以為考官搞錯會補返時間/覺得講咗都冇用寫快啲好過

考試前就計定㗎啦，笑死人咩

加兩分三分咁囉

數學唔合格㗎，炒撚咗啲監考喇

大大隻字寫曬考試時限係題目面, 一直講明please read the instruction carefully

洗撚佢幫咩其實
搞到臭朵唔慌唔幫

你知得太多了

加得幾多分

可以加到幾多分？

老實講最後十五分鐘答題都無乜分
識做都做曬啦
最尾都係盡諗

標題咁似d章回小說

就算知時限係幾多 考既時候都未必會特登計去到幾點考生全神貫注爭取時間做卷邊得閒同你哂時間計時間啊監考員既錯都可以賴落考生到

一大堆考生自己無錶?睇到寫錯時間唔出聲博有多15分鍾?
而家原定時間收你卷有咩問題

一定有分加

當年考完中文聆聽report個錄有疊聲，加2分

電腦化咁班教師失左業

最尾15mins 分分可以吹多400字

施永青: 兇兩兇就喊，垃圾

痴撚線，明明監考錯，就算學生係明知都特登等完咗先講都無問題，咁係你錯呀嘛，唔想俾人搵位入就唔好犯啲咁嚴重嘅錯啦

考生聚精會神聽完listening再即刻博命做
一時冇計時有幾閒
擺明個監考員係有問題啦
咁都可以調返轉blame返個考生？

當年我考al...

綜合嘅話我真係濛濛下，唔睇時間，keep住做，差唔多就望下仲有幾耐咁，唔會計

你班打靶唔撚知paper4考幾耐嘅咩

連登精神，blame the victim

通常最後15分鐘先總結
果段時間就咁冇咗

搞到人地無心機溫之後個幾科先仆街

監考責任大啲，但唔代表學生可以推卸晒啲責任喎
一個有質素嘅考生係會識自己計好晒幾點完，分配好晒每個task用嘅時間再on time完成
投訴就一定要，但又喊晒又憤怒又誇張左啲

Agree

等價交換黎講係要加分

英文卷三part 2真係時間最炆嘅一份卷......
完咗錄音真係立即要搏曬老命做。
但佢要播到part 2錄音完先會寫時間落黑板（果刻已搏緊命）
無人會留意到佢真係錯咗...真係唔出奇

由細到大都習慣一開考就先mark 低黑板個時間落cover page 預時間做，
比錯時間真係累撚死人

data file 喎

想當年中文綜合早收15分鐘加左8分拎5**

屌你考個會影響自己入大學既公開試比人咁玩，唔憤怒先奇

監考員錯, 咪罰佢地囉
學生一分都唔應該加喎

想知邊個老師

利申：舊生

真係唔知，年年錄音長度唔同
paper4 係錄音完先出收卷時間

請佢返嚟就係做啲野，點會預佢錯，仲話係老師

會唔會有學生明知但係冇講自己做曬又扮野

連登標準答案係ai

呢個game一定係會補償學生，任何非既定程序的出現，學生都會從中受益。

另外監考員可以點罰？罰佢終身無得監考？根本係不痛不癢。

真係計長左嘅話，應該會扣分囉

重未計啲教畜hea吓hea吓幾分鍾後先寫時間。
我撚咁得閒放低支筆計下你啱唔啱呀？
成日話咩以公佈時間為準，又唔似其他卷有得睇開考時間

張圖唔撚係個個考場

12 分收卷寫撚錯左做27分，
再響09分先講自己寫撚錯左時間，
咁都有得怪落考生到無撚野啊嘛

時間都計錯仲要拋波比學生屌你

段與段之間隔幾行, 有時間再吹,特別係第2part ,
但比佢打亂晒time management, 第2part應該寫得幾行字
隨時拉成份卷 個份仲要係比重最高既paper3

Btw 其他學校既考生就爽皮

我呢啲deadlinefighter唔到最尾15分鐘都唔爆
最尾15分鐘無咗我個人生都應該玩完
所以時間都唔撚計清楚果啲 咁就送個大學學位出去

有兩個監考都可以同時間睇唔倒錯誤，兩條友真係求其到，仲要比班考生逼先肯寫報告

憤怒解決到問題你咪繼續憤怒
投訴左就等考評局處理，唔認同佢處理手法再報傳媒或者上訴
訴諸情感只會影響自己下一份卷嘅發揮，影響心情
個監考又冇俾少時間，只係想考生自己做多啲工夫保障自己
個試係自己，你做多啲都係自己著數，人地唔會緊張埋你嗰份

1名男監考員在黑板上寫上交卷時間為12時27分，但該卷的正確收卷時間應為12時12分，兩個時間相差近15分鐘。不過當時未有考生及監考員發現時間有誤。M坦言，考生們當時都聚精會神地答卷，未有考究黑板上的收卷時間是否有問題。據了解，當時試場內共有12名考生應考。

M更稱，他當時以錯誤的交卷時間作為目標，分配回答各分題的所需時間，包括預留最後20分鐘完成B2分卷最後一條寫作題，該題佔全卷18分。但在場另一名女監考員在12時09分發現時間有誤，

自己做唔晒就賴時間計錯

咪傻啦, 跪低都係9官無能,
上面新聞有寫, 考聆聽, 人地錄音都講明時間, 咁都錯, 肥左佢啦, 仲加乜分

明明係監考班垃圾嘅責任 最後都要推個責任去啲學生到 考評局正一垃圾嚟

段錄音最後唔係會講仲有幾多分鐘淨
自己聽左扮唔知？

特別室監考員好多唔係專科老師監考
可能係外校抽調其他科既人黎監
教開英文冇咩可能會錯時間

除左耳機

不過算啦，兒登咁多中學生，講呢啲你地實覺得我偏幫，咁大家繼續圍爐憤怒

係想考得好嘅
一係就平時操到自己有時限地做哂
一係就寫之前諗定一段用幾耐
監考緊係有問題抵屌
但考生無計清楚都有責任

以前考呢份19 野，個帶播完個主考官都係即刻mark 番個完卷時間上白板，再開咪提幾點收卷，
再響完卷前30 分鐘，15分鐘再提，依加呢d 仆街教畜，收卷前3分鐘先話寫錯，真係痴撚線

其他科就無考試唔識計時間?

現職教蓄同你講呢啲低級錯誤嚟

開名邊兩條公墓員啦

屌佢老母

見到聖誕卡就嬲 垃圾

想知其實而家有無指引要定時報時？

eaa 應該有哂guidelines 話要宣布d 乜 寫d 乜上白板啦，報完卷時間真係基本工作啦

咁如果當事監考有跟...... 真係唔怪得考生；
如當事監考無跟，就真係dklm，已經唔係小唔小心嘅問題，係有無跟程序做嘢嘅問題。

我想問 宜家呢份野 係報完卷時間 定係報 你有幾多分鐘完成呢份卷?

抵撚死啦，笑死我

監考咁撚他調都搞成咁
YOU HAD ONE SIMPLE JOB
教師喎

閱讀理解fail?

唔可能完全電腦化
而家有試場錄影都夠哂
考試有好多情況唔可能完全準時開考

況且其實所有教師都唔鍾意監考
監考多少有壓力而且係無酬

最好笑係，個考生M識計好要分配幾多時間，但係唔識計個時間錯左

多謝詳細數據highlight

我懷疑屌考生個班係咪大陸落黎 未考過dse
English paper 3 part B 係時間最最最有限嘅一份卷
資料又多，根本聽完錄音就急急腳搵資料整理data file寫outline
邊得閒同你計時間

份卷1小時15分鐘（1hr 15min其實唔容易做 加法)
仲要佢本身 audio 停嘅時間唔係整點 (請你推算返幾點停audio，你計下，發現其實係要花精神，唔係瞬間推算到）
所以一般都係會信個監考老師無計錯數

跟住邊做 就邊望下鐘掌握進度
我相信大部分考生都係咁

搵到個試場主任手冊

寫到明要個試場主任去計個收卷時間架喎

考公開試有足夠嘅時間俾大家操到熟
一條題目應該用幾多時間一開卷已經心中有數
戴住錶隨時望住時間，一題用多咗時間就直飛下一條

無話唔係低級錯誤
監考既柒就係柒左架啦
純粹分享一個可能理由

唔好話我話，如果最後真係加左十五分鐘比佢地，肯定冇人出聲，仲要完場之後陰陰嘴笑

做唔切即係你本身都做唔切架啦
好似跑渣馬咁，佢限你兩個鐘又好，三個鐘都好，你本身係跑開個半鐘嘅根本唔會有影響
唔通你會見時間有鬆動就放軟手腳咩

班撚屌有收人工架 而考生都有比錢考 只係今年政府比咁解 你間公司做唔好 就話個客都有責任 係咩道理
（2016 grad 今年有入場玩）

時間分配上都唔同啦，有d位如果時間充裕可能諗多陣。你見唔夠時間嘅話，字都會寫快d, 點會無影響。

廢就廢啦
一份咁既9卷點會做唔切

連登仔堅定不移企喺當權者一方

我依家就讀緊大學，就係大大聲笑緊班學生

唔一定係公務員
見過監考係我數學老師

扣你50分

咁都好屌班學生，連登仔真係痴痴地
下次數學卷出錯題，連登仔就實話做通d數就知錯，寫個反例就收工。

講真 邊個咁得閒質疑個監考員

每篇文 字數唔同 data file唔同 長題目定mc又唔同 幾多題又唔同 你一定人中之龍嚟
（lse grad，睇死你u都未讀過）

皇仁係官中
試場主任通常係考場學校出
所以公務員係冇錯

計上面啲人咁講

啲時間求其寫上去咪算囉
十二點收卷既，我鐘意寫到佢變成十一點又得，一點又得
反正個責任喺曬個考生度，佢地要自己計啱個收卷時間㗎嘛

而家咁樣最後一條如果做唔切一定唔會計果題嘅分

請問佢個you have 15 minutes left去咗邊？無跟procedure?

屌 listening預乜鳩野時間呀 廢就廢啦 咁撚多藉口

識玩

最清楚嘅instruction 咪就係考官俾嘅收卷時間

唔知啊又唔係我考

listening 加pratical skill 啊，寫幾篇19 作文

成個場咁多學生 一定有人發現
只不過佢寫多左時間 對佢地又無蝕底 咪廢時講

佢做完Part A仲撚得閒同你計下個收卷時間準唔準咩
佢地咪就係根據你比嘅收卷時間去分配時間囉
多左成十五分鐘喎大佬 都夠寫簡單啲嘅task啦
佢task 678年年難度排序都唔同
你唔比人因為多左十五分鐘，佢想放多啲時間係最難嘅個個task 想拎足分㗎？
咁都有得怪班考生 你都弱撚智

特別室試場主任唔一定係
可能係新手老師/考評局指派監考員都唔奇

你唔撚識就收嗲啦 你講得出呢句 就知你唔撚知份卷個玩法

你唔撚識就收嗲啦 你講得出呢句 就知你唔撚知份卷個玩法

上面回錯

未考過DSE
想問唔係一早知大約幾點開考,最多遲幾分鍾咁樣架咩
正常唔係埋位坐個陣已經自己心入面會計一計幾點完場?

呢份計唔到，前面考左listening 先，
無人預到個recording 會幾點完

個責任就肯定係監考官到
不過考生話唔知就吹大左
你預最後20分鐘落條18分題目
但前面都係2條約18分既題目就預同做左70分鐘
預時間但又發現唔到時間有誤呢個講法幾牽強

做完唔諗得？諗唔到唔做下題？
你一頭波慢慢寫就抵你炒啦，一開波就full speed啦

個老師寫錯時間係柒
其實作為考生
邊有可能唔知時間
份卷封面都有時間啦
咁都有得賴唔夠時間做

當不幸發生在你身上的時候

2020重考囉

佢本身應該預左12:12 叫仲有15分鐘
咁12:09 發現原來12:12 係要收卷 , 咁先跟唔到程序報時間

英文paper 3係最冇可能自己計應考時間嘅一份卷
聽完錄音你已經唔知過知咗幾耐時間
何況次次操卷做完嘅時間都唔會一樣（份卷每年變化好大）
真係誤信咗考官寫個時間不足為奇

2020 一定得

一係你就唔好寫時間，唔好30,15,5分鐘報時，安排得呢啲程序你就有責任唔錯，賴學生係咩玩法？
唔通戲院報錯開場時間，又賴觀眾無早15分鐘到？

以前我考試都係聽完之後考慮我聽到幾多，題目難易，跟收卷時間分配每條做幾耐，真係唔會浪費腦力自己計埋幾時收卷，一陣自己計多左真係gg,反而2位老師報時30分鐘都仲未發現錯時間真係好荒謬

全場幾百個考生無人出聲已經夠抵死啦

可能如果有人出咗聲
其他考生完咗場仲圍屌佢話佢on99搞到少咗時間

點叫考生自己計
考過paper3未

你咁講代表你絕對冇考過
呢份卷係設計到冇可能做到時間有突
利申英文5**

應該係paper3呢個我錯

Listening 冇印定時間㗎柒頭

笑左
明明監考個個有問題
第一頁講到係突登r著數
講到係考生問題

真好野
真五體投地

認同

特別室黎。加埋得12個

有幾多考生真係計幾點收卷
呢份卷趕到pk
仲有計幾點收卷係試場主任嘅責任吖on9

你係識嘅果15 分鐘根本唔需要
唔識嘅比多 50 分鐘你都冇用

收音機最後有報時唔聽就抵死啦

真係5**嘅考生點會唔知大約幾點收卷 擺到明唔出聲搏加分 實有人喺佢收卷前已經做得曬加check埋卷

賴得就賴
係咪都唔夠時間架啦

話你地柒係因為你地連份卷係冇寫時間都唔知姐

抵啦 未考都知有幾耐時間做
人地係低級錯誤 但冇一個考生察覺到
呢堆人真係有資格入u?

考生有幾可會返到自己學校考試

我都係咁話 分分鐘比人擺埋上黎公審

但唔加的話 受害果班又一定唔服
呢d兩難局真係玩死考評局

如果當年考個陣咁，我應該幾開心，反正唔識做

毒撚呀毒撚 論垃圾似乎你比00後更垃圾

咁唔通個考官講停筆繼續寫？

咁不如唔使要個考官啦

屌你班友都痴撚線
考緊試仲同你計乜撚野時間呀
你寫幾點收我咪信你囉屌

識做果班應該做完啦 呢份寫得長又冇分既

實有啲好撚醒嘅仆街仔發現不過唔出聲

掌握真正收卷時間兼仲可以搏下有多3個字覆卷

宜家仲有機會加分 爽呀

分配答題時間點會唔發現多咗時間呀
以前學校同補習都會係咁講呢份卷幾多分題目要用幾多時間

成班垃圾00後
不務正業走精面
屌你香港玩完架啦

唔怪得知連登俾人話係動物園啦，監考員做錯都可以怪個受害都話人唔講搏加分
上得連登多真係同俾共產黨洗腦冇乜分別，啲連登死生蕃嘅價值觀根本錯撚哂

有無人迫你上連登？
同共產黨洗腦無分別？

唔會
有教畜當關
實可以幫你冇問題變有問題

你依啲真係正宗生蕃黎係到笑鳩人垃圾00後，啲口吻成個死廢老咁，人地考緊dse有幾不務正業

你地考過卷三未？
佢係完咗錄音先開始計75 分鐘
無得預先計定架 年年錄音時間都唔同
咁我信佢又有咩問題 唔係差成粒鐘好少真係睇到咁detail
同埋個考場得12 個人 可能12 個人唔心水清啲時間呢

不過 都唔排除佢係特登唔講博加分

明知錯左都唔講
仲唔係走精面？

又係呢啲鬥慘comment，我果時乜乜乜添啊 咁佢哋係咪冇錯？

你又唔知佢係咪真係做唔晒，做晒再講話因為個考官寫錯無成本又有得搏加分，點解唔做

同蝗蟲有乜分別

我咁講都係可能啫，佢講嘅係事實又唔定，始終係考試局做錯，道理一定喺嗰堆考生度

個考官冇心監考返去訓啦

個女人蠢閪到呢

正常放低部收音機就爆data files
咁上下先望得返幾耐，邊會計佢岩唔岩

明明有人無盡好自己責任 仲要想唔上報俾考評局知 就咁息事寧人
點解可以轉個頭怪嗰12個考生?
不如叫啲考生幫你mon埋有無人出貓啦好嗎

諗起我試過考oral出錯過 個miss 12分鐘禁左15分鐘 之後係無通知既情況下剩3分鐘stop哂我地 即刻寫哂report 最後分就冇得加 但比個重考機會你 不過我最後冇重考啦 個心都去左玩仲考咩

練咩監考員，根本就冇練過

呢排幾乎日日落特別室做試場主任，學校根本冇任何指示俾我

屌你老母啲教畜係咪on撚9 呢啲咁撚樣錯都可以返死撚左佢算啦

當年讀所謂嘅垃圾中學啲miss 都會教我地睇時間做人
一開考見考官錯時間一定要講，無人會想考多次，
依加啲學生真心垃圾都不如

落到場緊張上黎預個時間同平時唔同做咩出奇

咁係你慢姐五星星

絕對懷疑喺度blame學生既人係咪dse都無考就俾人踢出校

第一 退一萬步佢地喺錄音聽到12分完卷 黑板寫27 你會信邊個多啲

第二 如果你知道剩返30分鐘 你會狗衝用15分鐘做晒成份卷 定係慢慢做答得有質素啲

第三 無論中文定英文聆聽 考試時間不嬲只係大約數字 加埋班考生咁緊張 仲會咁得閒幫監考員計數 鬼會sense到唔合理咩

第四 如果大家搞錯左收卷時間 10個有10個都會失預算 我考過dse我就會留返最尾10-15分鐘做task 10 點解加分係唔公平？

上咗岸好耐 只係睇唔過眼一班連登仔乜柒都陰謀論

15分鐘 +兩分
落綜合 有分別？

Dse班溫室雞仔唔出奇

依家dse同non jupas季節，梗係踩人搏高自己升u機率

點會，當年有個搞oral的連登巴打教我地

明知時間錯都好，唔好出聲，自己醒目計住時間做，一考完就舉手report，一定要寫報告，唔好俾班監考搏大霧

再上EAA果網反映異常，加硬分，但其他唔report既考生係無分加

屌講咁撚耐都冇人爆邊兩條友監考

加一定有得加 最怕唔知加幾多 補唔補得返做唔切嗰啲
真係好撚仆街 咁樣害人 仲諗住側側膊 教畜

受害者唔report當你無事
除咗oral不設重考，所以大部分情況都係加2-3分就算

好難講，可以加5-6分唔出其

如果搵齊料，15分鐘做到一個task唔出奇

其實成個試場有一個半個人一早發覺有問題唔出奇
但先唔講正路九成人都會掛住狗衝抄野落答題簿唔理咁多
將心比己, 你係考生, 就算你發覺有問題, 你會信監考寫個時間定自己?
正常你都唔會expect監考會出錯掛?
依家我地坐係鍵盤面前馬後砲就梗係最撚醒目啦, 但班考生做卷已經做到on99咁, 仲要面對臨場壓力, 真係有咁既心情去諗呢D野咩?
唔係話班考生完全冇責任, 但柒呢D位唔係人之常情咩?

退一萬步真係有考生知情不報, 最應該屌既都係監考啦下話?
寫時間咁撚簡單既野都可以錯, 呢D野真係害撚死人架喎

依家冇人知實情有冇人專登知情不報出古惑, 咁就冇理由assume係學生有問題而放過班事實上做錯野既監考啦
已經唔係有冇分加既問題, 係班監學伏鳩人地直接影響緊考生既考試表現, 完全係失職

15分鐘可以寫好撚多嘢喎

Let's blame the victim

係叻既做完訓緊覺啦

死磨爛磨走精面博加分

Blame the victim

你一係盲撚一係標題黨

AI統治人類

考唔到咪做地盤囉
有咩所謂

頂到最最最盡好似都係3%
你咁樣點加都無用啦

多左時間應該扣分先係

而家係監考員寫多咗唔係寫少咗喎
考生按照正常時間作答根本冇事

皇仁書院

我覺得連登好恐怖
明明監考錯
一個二個鬧班學生

我嗰年有科都係咁
我做完見有五分鐘可以覆卷
但又發現計少咗十五分鐘
應該二十分鐘後先完
最後我無出聲 我又做晒 覆晒卷
早啲休息準備下一份卷好過

連登好多教畜架唔幫住自己啲狗同伴點得呀

個女人係教英文科，唔係數學科麻

DSE考生係原罪

咁多00後

咁都屌學生
明明就係個老師錯
呢個世界係咁架啦
你出錯，冇盡到你應有嘅責任令你有位比人入可以賴落你到嘅就係你架啦
理得個學生係咩動機？

好多連登仔癡線
個個都joker嚟
純想睇人仆街

考試個心亂得閒去分析時間係咪多左咩

今年嗰份b2要寫演講詞 樓上啲人以為真係好簡單

原本寫多左
最後無變

好似年經咁

官校老師唔係全部公務員
都有contract老師

加分比你你估真係加好多咩
我考dse果年考chem試過做做下停電停左15分鐘，冇曬燈，乜都睇唔到，最後收到封信話淨係份卷度加番幾分

是但啦
又唔係得一次考

個考場 一定唔止一個監考
點解其他人無發現有問題

兩分好嘢

叻個班多數自己有望下時間既。

正常呢啲生死時刻，唔會諗咁多嚟搏架啦。同埋好多啲監考員派卷未必咁準時，未必搭正開始，要自己喺當場計返時間啱唔啱都唔係易，真係唔想咁樣先要試場寫開考同完卷時間咋嘛。

連登仔真係好垃圾
明明監考錯都可以屌考生

垃圾考評

你個00+毒撚就收皮啦

講真操卷操左幾十次甚至成百次
時間根本好撚固定都係個個位
我就唔信考生唔會知呢份卷正常要做幾耐
以前考個陣 仲有人set埋timer添

教畜本身就係垃圾

但你現場12個考生 都無發現佢寫錯時間
自己無責任？

聽講姓王
皇仁英文miss

如果你覺得listening卷時間充裕 你一定唔會高分做b2要寫長文 仲要結構完整 中間啲論據要中point 要寫得齊
有考過dse都知 依份卷係要摩打手 同埋每段隔開啲 方便自己中間係data file 搵到 可以補points

你有時間淨 我估最多都係得4

考生既責任要包埋計埋時間?

唔係要計埋時間
不過佢地一定知份卷要做幾耐咁解 明唔明?
佢地日日操同一份卷 份卷要做幾耐佢地心知肚明

做哂又話你知咩 on9

華人擅長誅心論真係無撚講錯

有責任咁點？ 最大責任係監考果個。
嘢就肯定做漏做錯，分就加硬

做考生

一份試券做幾耐 自己完全無concept？
份卷如果係做一小時
教畜寫錯兩小時 咁你又當自己真係有兩小時做？

自己用咗幾撚多時間都唔知
無責任？
我做考生嗰時
每條問題 用幾多分鐘答
我都會自己control住

宜家多咗成15分鐘
12個考生 竟然無人發現
根本全部發緊夢

覺得唔公平, 不如全世界再考一次呀,

睇下「加分俾考生」多人屌鬼, 定係重考一次多人屌鬼

唔一定加好多分喎，加一分就好笑

呢件事
教畜當然有錯

但考生都應該反省下自己
點解自己做份試卷個time management 會咁撚差

SEN加時本身個concept已經On9
出來做野唔通你話一句ADHD 我就推遲個job deadline咩
你deadline前做唔好 我理撚得你直接炒啦

卷三會做唔切?
我唔信

你有冇logic?
依家計時間果個係監考員,佢錯左
點解唔入得佢數?

仲講得考生錯埋
白都比你講到黑

班考生明知寫錯時間當時又唔出聲
睇下寫早左會唔會唔出聲
雖然話個監考員都有錯
不過考生自己都唔應該靠人

寫錯係學生責任？
監考員授薪唔係義工。。。。

無人駁到淨係識負評

班考生心裡暗爽以為咁著數多左15分鐘做梗係唔出聲
如果監考員寫早左15分鐘收卷
睇下班友重會唔會發現唔到

份卷上面寫一個鐘作答時間
你平時操開就係一個鐘
唔會因為監考員寫錯時間而做唔切
做唔切係你自己問題

寫出嚟個時間同真正收卷時間唔同都叫無變？ 閱讀理解fail?

貨櫃車司機喺高速公路停低開尾板落貨，又話巴士司機都有責任，做咩唔望清楚條路，撞埋去。

私家車打咗燈轉右，後面有架逆線爬頭嘅貨櫃車撞埋去私家車再撞水馬翻車，又話個私家車司機做咩唔睇清楚後車先轉？屌那星佢逆線喎。

正常咪又係寫9:00 - 10:15咁樣
份卷係寫明一個鐘做
開波果陣仲一定有講份卷做幾耐
佢要無賴既話
話10:15係包埋收卷數卷 俾監考員睇既都仲得

如果有守則係監考要寫開始時間同收卷時間係白板就另計

我就真係唔信12個人可以一齊唔知錯時間既

咁個問題係邊呀
咪就係監考果條友寫錯時間先會出現呢d問題
你班連登仔都幾好笑
源頭唔去搞
反而要考生自己留意

監考官有錢收既 唔講仲以為義工黎

考生的確係錯埋

唔係責唔責任，係佢哋如果有正常思維，應該會發現到，如果唔係真係讀屎片

利申：考官錯八成

第時出嚟做嘢，要識執生

出黎做野既話, 上面講錯你將錯就錯? 出事都係入你數

寫錯唔係學生責任
但學生有責任保障自己

係，所以我唔明做咩有人會話學生一啲責任都冇

咪咁天真啦
咁人地寫兩個鐘你係咪真係做兩個鐘呀
一切都係根份卷上面寫既作答時間
一個鐘就係一個鐘
監考員寫錯係一回事
但做唔切就絕對係考生自己既責任
佢而家唔係提早收卷
只係按原定時間收卷咋
咁點會做唔切？時間冇少到

宜家啲人
好似無晒自己思考能力咁

時間寫錯唔識指正

俾多咗時間 就話發現唔到
你試下早15分鐘收卷
睇下佢地發唔發現到

因為少左15分鐘同5分鐘提示
鬼唔知做唔晒唔關事咩
但係考生有權用提示去放棄d難既問題 飛去下一條問題

依家講考試又無啦啦拉去社會出黎做野
人地制度係容許考生投訴

係人都知就算有得加都唔會加得多
考生都係懷住搏得1分得1分
而且係合符遊戲規則

都唔知你班撚樣屌乜撚
一黎就老屎忽心態去”教”班考生
你有閪咁既資格咩

本身係唔識就唔識架啦
要靠人地提示先識考試既都唔會高分得去邊
醒果班自己會戴錶心裡有哂時間

咁你不如叫蠢果班咪撚柒去考啦
你真係戇鳩冇藥醫

你信唔信12名考生冇一個發現
擺明有人一早知但唔講自動淘汰冇留意既考生

都係個句 大家都做過學生
學校D阿SIR MISS 第一樣野教既就係睇時間做人
公開試既卷基本上時間係固定晒
我真係唔信當時1個考生發現都無
擺明係知道但唔出聲 博偷雞
點知偷雞唔到蝕渣米

你真係唔洗去考
定你就係爆喊果個考生？

即係以後唔使監考員最後十五分鐘同五分鐘報時啦，亦都唔使確保開卷同收卷時間準確啦，個考生自己操慣咗識睇咪得囉

你明唔明考試要有考場主任同監考員就係確保每個考生都喺公平同客觀嘅條件同環境下去考試。所以有考生嘅枱腳唔平都會用紙去攝，考生跌咗文具都可以叫監考員去執。監考員本來就係要做呢啲嘢架啦，你估剩係派卷同捉人有無出貓咁簡單呀？

我覺得係跟足原定時間做好哂，之後投訴搏加分。
上報紙，梗係話自己尻做啦

一定有學生發現但唔講啦
博事後投訴可以加分

不過有on9仔唔知咪痛哭囉

監考員確保唔到公平、客觀嘅環境同條件畀考生考試就係失職架啦，仲有咩嘢argue嘅餘地呀？唔係eaa個report制度要嚟做咩？

而家咁應該有分加

講真，擺明監考有問題，你寫左個時間嚮黑版，正常真係唔會專登去check

考生都有責任睇時間掛

如果咩撚嘢都自己執生同醒目就得，咁要規則同制度嚟做咩？你要講出嚟做嘢嗎？好呀，公開試免費架？今年仲有政府資助tim。班考試主任同監考員義工嚟架？屌佢老味，年年加價就識，年年都出埋呢啲考場低級錯誤。

多名考生試後要求監考員向考評局匯報事件，但2人未有即時允諾

屌你做錯事仲想得過且過

講真，我覺得就算出來做野，上面講錯野，下面照做，衰左，下面食曬又叫岩？
屌，呢d野，習非成是姐。
商業社會係咁運作，但係唔代表d撚樣高層真係冇責任。依家個社會就係充滿呢d老屎忽濕尻風氣。

嗰兩個監考老師仲想扮無嘢唔report呀

你係咪未考過listening???
考過都知唔會準

抵啦

個提示只係輔助
冇人叫你靠佢個提示去做卷
時間係你自己控制
佢而家又唔係早左收卷
大家都有足夠法定時間去答
最緊要係開卷同收卷時間姐

呢d咪“出來做野”要學囉。
認真，出來做野，真係唔會乜春都無端端report上去，梗係推得就推。

17年做淨10分鐘差一分5**點睇，可能就係因為冇認真做好啲organisation掛

錯，有考場試過中文paper 3早咗5分鐘收卷，都係上報先爆出黎

成班學生扮曬野搏加分
講到自己咁撚驚 但又可以記得曬啲時間

監考員一開始已經誤導咗考生完卷時間，直到正確嘅完卷時間三分鐘前先發現，已經係令到特別室考生唔喺係公平嘅條件下去考試，因為其他考生都有正確被告知嘅時間去分配時間做試卷。唔好以為喺返正確時間收卷就叫過到骨，咁樣好小事無咩影響，唔公平就係唔公平，失職就係失職。

咁唔怪得之嗰兩個監考員起初都唔想report啦，因為呢個社會就係充斥呢種過到骨嘅思維。

有人指責特別室考生係明知搏加分，但都無證據，只係誅心論。反而嗰兩個監考員起初唔願意report，先係真係想扮無嘢發生

呢d唔係小事啦講真.....

你咁講就好似返學有意外遲到俾老師屌
跟住個老師話早啲出門咪冇意外囉咁

咁多人閱讀理解有問題既
個份係listening, 特點係聽完先會開始計時
唔似其他卷會開考個下對錶

聽完份野之後你覺得會去計下幾點考完？
未撚考過試咩，個腦緊係不斷recall 之前聲帶內容架啦
做監考員寫個錯既時間，呢度係度屌個考生，真係睇人仆街最開心之極致

垃圾教畜只識害人

Agger，仲有人試圖用都係原本嘅完卷時間同規定嘅考試時間一樣，去偷換概念，令人覺得問題無咁嚴重。但個問題唔在於時間係咪同規定一樣，而係一開始時間就講錯咗，令考生喺唔公平嘅情況下做試題。

懷疑講咩誤導個班係咪無考過CE/AL/DSE
開考前一定會講依家時間xxx 收卷時間xxx 依家正式開始
同埋開始前一定會叫你睇清楚第一頁

大家都有失誤 賴撚晒D監考就唔知咩事啦

重點係考生根本無可能唔知份卷考幾耐
係呢個前題下 佢地有咩可能唔知監考個時間長左15分鐘?

你考過邊份paper 3係有寫完卷時間？

就算加番少少分, 基本上都好難追番做少15分鐘失左既分
相反, 知道報錯時間冇中招既都一樣有分加, 冇可能同試場加你唔加佢
所以話考生有冇責任係多餘, 就結果論, 心水清既點都係贏家

就係因為考過先知兩科語文科既paper 3同其他卷唔同

Paper 3播完錄音之後，我當年考都係除耳筒就馬上寫，嗰陣已經係開考緊，唔係開考前喎

公道講句，考生無理由唔知有幾多時間做份卷。
正常都會有有隻錶自己計時，好明顯班考生當初無為意或者明知佢寫錯唔出聲。如果監考無發現就賺時間，發現左就有得屌鳩監考話 Fake 左自己。
如果去到公開考試都唔知份卷考幾耐同時間分配既話都唔方會考得好啦

都唔明班on9死駁爛駁做咩？

錯就係錯，你咁撚把炮咪學慈武大聲講自己冇做錯到，考生直頭迫害你班猶太人啦？

仲寫報告嚟托？

我話ok就ok啦

啲教畜監考都係鳩企㗎啦
得啲執頭執尾
咁撚都可以做錯
唔屌你屌邊個

岩
個個試場個濕鳩鐘又唔一致，無得錄埋完卷時間
而且試場有時禮堂有2個鐘
但可以唔一樣時間

如果覺得監考教蓄無做錯嘅話，咁錯糧比佢地都唔應該上訴

佢哋考得好唔好係一回事，但考試本來就應該喺公平咁分清楚唔同考生既水平，而唔係因為佢本身可能考得唔好，就覺得多幾分少幾分都冇所謂；DSE仲要係出grade既情況下，呢幾分可能就決定咗高過定低過cutoff

你可以話高水平既考生唔會受影響，但考試唔係只係服務高水平既考生，其他水平既就可以鳩派grade

無錯啦

我就唔信12個考生 無人發現到
識自己控制時間做卷 宜家又可能有分加
咪贏家囉

嗰啲柒下柒下
自己做咗幾耐都唔知
繼續喊啦

高分題你少咗15分鐘做
但其他題你係做多咗15分鐘
相對的

我諗你 Get 錯我意思，我無話過監考無問題。
呢單野好明顯係監考出錯，我只係講出如果本身係係熟個模式同時間呢樣野對佢地影響有限，當然如果去到對比其他試場既考生佢地係多個因素去影響佢地既成績。

依種comment應該繼續推上去俾多Ｄ人睇到。

屌佢老味，個post十幾頁留言氾濫，咪被是非不分既撚樣帶壞風氣。

個監考點會冇問題，但唔代表個學生一啲問題都冇

就呢個情況，個學生只要識小小執生技巧同醒目小小，就解決到個問題。

利申：考官有問題

做晒再扮做唔晒再加分
無得輸

狗屎垃圾

宜家冇下面食晒，個考官一定有手尾跟

但實際上 佢無損失到時時間wo

聽完的確會對下時間，要知自己有幾多時間。
仲有考官有問題，唔代表考生無問題

跟本冇人講過考官冇問題

即係我意思係講出來做野的話...
講真，你沙中線果d，高層有？呢d野點會唔係高層默認？
港豬噢果d? 又係捉替死鬼。
呢個社會真係咁運作，所以做野要執生。但係係咪代替呢樣野係岩…。
上面有班人用“出來做野”呢個reason去“教精”班學生。但係大家真係好鐘意呢d社會風氣？

根本係考場主任個責任嚟
英文Paper 3我個試場又係寫12：12分完卷，但係實際12:11:10秒就停筆，搞到我諗住仲有幾十秒可以擦咗前面個答案寫靚啲，結果一擦咗就無機會寫返上去冇咗2分

唔鍾意，但學生真係要小心啲保障自己

其實做開都知要用幾耐架啦 佢前面2篇做左成個鐘 廢就廢啦 正常速度做點都會有少少時間剩

喊咩尻
即場屌佢老母啦更係

不過我相信一定有考生知道寫錯時間但冇報告，準時完卷再有得加分

傻仔，你估真係個個做唔哂咩

姐係咁，足球比賽個陣Screen顯示過左75分鐘，之後個球証同你講個screen顯示個時間錯左，依家其實係過左90分鐘補緊時，咁係咪又冇問題？

姐係咁，足球比賽開波個陣Screen顯示你贏緊二比零，之後雙方冇入球，完場個球証同你講個screen顯示個比數錯左，依家其實係零比零，咁你係咪又冇問題？

啲00後考生係咁負評你
但你冇講錯
eaa跟章打真係冇得輸
賤起上黎分都唔加比你都仲得

你想表達乜鳩？

表達雙方都有問題囉

年年都話有分加 但係都唔知究竟加幾多

即係咁，場波下半場13：00開波，球證話場波法定時間唔計報時會去到14：00。但冇人問球球證＂唔係應該13：45咩？＂（其實係人都知會踢九個字，唔知嗰個應該智商有問題）
最後13：44，個球證話＂sorry, 計錯咗，應該去到13：45先啱＂
之後啲球員屌鳩球證＂屌你老母唔比我踢一個鐘＂

on撚鳩 仲話立即更正 未有受影響 你又知冇影響 依家你考啊？ 講到自己冇錯咁

又喊